<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Serie Tv on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/categories/serie-tv/</link>
    <description>Recent content in Serie Tv on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2019 16:42:47 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://protofra.me/categories/serie-tv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x06</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x06/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 16:42:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x06/</guid>
      <description>La fine Dopo tanti anni, non ricordo nemmeno più quanti, Game of Thrones - Il Trono di Spade - è giunto alla fine. È un happy ending o un sad ending? Per citare Marge Simpson: it’s an end. That’s enough. E in effetti è così. Non saprei dire se è un bel finale o un brutto finale, abbiamo raggiunto una conclusione e va bene così. Poi, se devo essere sincero, a me è anche piaciuto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x05</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x05/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 23:23:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x05/</guid>
      <description>Non avete capito niente Hanno rovinato una serie. Ci sono buchi nella trama. Archi dei personaggi rovinati. E ma quindi, allora quello, poi cioè la scrittura e il libro. 
Bla, bla, bla. Parole, parole, parole.
È dall’inizio della stagione che ne sentono dire di tutti i colori. Tutti sono diventati, magicamente, non solo grandi intenditori e conoscitori di Game of Thrones, ma anche esperti sceneggiatori. Roba da fare impallidire Tarantino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x04</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 15:09:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x04/</guid>
      <description>Avevo pensato di commentare questa puntata dando dei voti ai vari personaggi. Le pagello di Game of Thrones, diciamo. Però, dopo averla vista mi sono reso conto che ci sono discorsi un po’ più seri da fare.
A Song of Ice and Fire vs Game of Thrones Allora, per chi non lo sapesse la storia raccontata in Game of Thrones è ripresa dalla saga A song of Ice and Fire di George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x03</title>
      <link>https://protofra.me/blog/got-8x03/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:30:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/got-8x03/</guid>
      <description>Ci sono riusciti ancora Allora, allora, ci sono un bel po’ di cose di cui parlare. Intanto, lo dico subito: per me è stata una puntata incredibile. E sottolineo incredibile! Naturalmente, come per tutte le cose, non è perfetta. Però, nonostante tutto, il risultato è un episodio fortissimo e veramente bello dal punto di vista cinematografico.
ATTENZIONE SPOILER GIGANTI Bene, il disclaimer sugli spoiler l’ho fatto, quindi proseguiamo.
Allora, allora, da dove cominciare?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x02</title>
      <link>https://protofra.me/blog/got-8x02/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 11:35:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/got-8x02/</guid>
      <description>The night before the end Il tiro si è alzato finalmente. Questa seconda puntata, infatti, pur rimanendo priva di grandi avvenimenti è molto più bella e significativa di quella precedente.
Senza entrare troppo nel dettaglio della puntata, perché tanto ve la dovete solo guardare, vediamo un po’ cosa potrebbe succedere da adesso in poi.
I White Walkers sono alle porte di Winterfell, con tutta l’enorme armata pronta distruggere qualsiasi cosa incontri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones: infine ci siamo</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x01/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x01/</guid>
      <description>Non ricordo quanto tempo è passato dall’ultima volta: sicuramente troppo. E, onestamente, non ricordo nemmeno tutto quello che era successo prima di questa enorme pausa.
Però, la stagione otto è finalmente arrivata, quindi vediamo un po’ cosa è successo e cosa ne penso della prima puntata.
Prepararsi alla fine Nella puntata, lo dico subito, non è successo praticamente nulla. Ma è giusto che sia così. Dopo due anni di pausa e le troppe storie che vedranno una fine in queste sei puntate, era lecito aspettarsi una prima puntata introduttiva.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
