<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>protofra.me - di @protofra</title>
    <link>https://protofra.me/</link>
    <description>Recent content on protofra.me - di @protofra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>© Francesco Proto{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 16:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://protofra.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>F1 2021 // Mondiale in gif /dʒɪf/</title>
      <link>https://protofra.me/blog/f1-2021-mondiale-gif/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 16:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/f1-2021-mondiale-gif/</guid>
      <description>Qualche tempo fa, mentre ero preso a far finta di studiare, avevo raccontato il Mondiale di F1 attraverso l&amp;rsquo;utilizzo di GIF. Una roba un po&#39; nerd, me ne rendo conto, ma che mi aveva divertito. I più coraggiosi lo trovano qui. Ecco, ora che anche questo mondiale è passato, e io mi sento in vena di revival, ho deciso di riprovarci. Anzi, di riproporlo: anche perché sto progettando cose per il prossimo Mondiale; sperando in una Ferrari competitiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Songs to Sing When I&#39;m Lonely // Note (ri)trovate</title>
      <link>https://protofra.me/blog/note-sparse-sulla-musica/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/note-sparse-sulla-musica/</guid>
      <description>Disclaimer: Ho ritrovato questo flusso di coscienza poco cosciente, uno dei tanti, rovistando fra le note del Mac. Non è finito, almeno credo, visto che è passato tanto tempo e non sono lo stesso me di quel momento. Mi sembrava bello, comunque, condividerlo. Chissà come pensavo di proseguirlo… e chissà perché non l’ho mai pubblicato.
Quando parlo di musica qui [su SpinnIt ] faccio credere di essere uno che ascolta costantemente cose nuove: l’ultimo disco di qua, il singolo di là, il disco perduto di su e così via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open The Gates // Umano Inumano Postumano</title>
      <link>https://protofra.me/blog/umano-inumano-open-gates/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/umano-inumano-open-gates/</guid>
      <description>È domenica. Piove. Sì è anche ritirato Valentino Rossi. Insomma, il mood non è dei migliori. Per questo, sono qui per farvela prendere ancora peggio. No, scherzo, dai. Quello che intendevo dire, forse, è che è la situazione adatta per fermarsi un attimo a riflettere, ascoltando un po’ di musica e leggendo un libro.
Partiamo dai titoli, sennò non si capisce di cosa parlo: l’album è Open The Gates di Irreversible Entanglements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solo un grande sasso, AKA come affrontare il lunedì con i Verdena</title>
      <link>https://protofra.me/blog/solo-un-grande-sasso-verdena/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/solo-un-grande-sasso-verdena/</guid>
      <description>DISCLAIMER: questa è una di quelle volte in cui vi parlo di musica, ma lo faccio parlando un po’ di me. Non aspettatevi cose troppo tecniche e, allo stesso tempo, preparatevi a pipponi non richiesti. Sono @protofra , per chi non lo sapesse.
Nota: questo articolo è stato pubblicato originariamente sul canale telegram di SpinnIt . Iscrivetevi, ne vale la pena.
//
Oggi è lunedì. Un lunedì grigio e un po’ particolare per quel che mi riguarda; uno di quei giorni in cui hai bisogno di certezze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grazie Maestro</title>
      <link>https://protofra.me/blog/grazie-maestro-battiato/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/grazie-maestro-battiato/</guid>
      <description>Disclaimer: quello che state per leggere è poco più di una pagina di diario; parole che ho scritto confidando nel potere catartico della scrittura e della musica; uno stream of consciousness molto stream e poco conscious.
Ci sono alcune cose che ti restano impresse nella mente. Ricordi che, nonostante risalgano a molti anni fa, rimangono lì: si fissano e smetti di chiederti quando e come ci sono arrivate in quell’angolino della tua memoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho fatto un nuovo sito perché non avevo niente da fare</title>
      <link>https://protofra.me/blog/note-di-presentazione/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 23:47:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/note-di-presentazione/</guid>
      <description>Qualche giorno fa giravo per internet e ho avuto una specie di illuminazione: perché non comprare un dominio col mio nome?
Da lì è iniziata una ricerca che, a dire la verità, è durata molto poco: anche perché chi dovrebbe comprare un dominio a nome mio, se non io? Una ricerca, dicevo, che mi ha portato a protofra.me 
Mi è sembrato bellissimo e non ho potuto non prenderlo. Poi costava tipo 80 cents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SHED626 Music Hub</title>
      <link>https://protofra.me/work/shed-626-music-hub/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 21:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/work/shed-626-music-hub/</guid>
      <description>SHED626 Music Hub  è il mio ultimo progetto; la mia Etichetta Discografica. Che in realtà non è solo un&amp;rsquo;Etichetta Discografica.
Il nome, direi, è abbastanza evocativo. L&amp;rsquo;idea dietro SHED626, infatti, è di raccogliere in un unico luogo tutti i servizi necessari ad un artista per trasformare il suo progetto in realtà.
A partire dalla produzione musicale, fino all&#39;ufficio stampa, passando per il management, il social media management, il graphic design e l&#39;editoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SpinnIt</title>
      <link>https://protofra.me/work/spinnit-podcast-protofra/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 21:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/work/spinnit-podcast-protofra/</guid>
      <description>SpinnIt nasce nel gennaio del 2020 da un&amp;rsquo;idea mia e di @franznardi. L&amp;rsquo;obiettivo, fin dall&amp;rsquo;inzio, era quello di parlare di musica e di farlo a modo nostro. In pratica, ad un certo punto, ci siamo detti: &amp;ldquo;oh, ma perché invece di scambiarci i dischi fra di noi, non ci registriamo e vediamo se qualcuno ha voglia di ascoltarci?&amp;quot;
Ecco, da questo è nato SpinnIt Podcast;  un podcast, appunto, disponibile su tutte le piattaforme di streaming, da Spotify  a Apple, passando per Castbox e - letteralmente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech On Air</title>
      <link>https://protofra.me/work/tech-on-air/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 21:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/work/tech-on-air/</guid>
      <description>Grazie ad una serie di collaborazioni con siti web di settore, nel tempo, ho potuto realizzare recensioni di prodotti tecnologici di vario genere.
La collaborazione più lunga è stata sicuramente quella con Tech on Air  per cui ho recensito:
  Freewrite Astrohaus  - una tastiera meccanica con schermo e-ink pensata appositamente per gli scrittori, con un approccio distraction free, perfetto per concentrarsi sulla scrittura.   Pocophone F1  - uno smartphone che puntava ad essere il best money for value.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
