<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/</link>
    <description>Recent content on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 23:47:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://protofra.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ho fatto un nuovo sito perché non avevo niente da fare</title>
      <link>https://protofra.me/blog/note-di-presentazione/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 23:47:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/note-di-presentazione/</guid>
      <description>Qualche giorno fa giravo per internet e ho avuto una specie di illuminazione: perché non comprare un dominio col mio nome?
Da lì è iniziata una ricerca che, a dire la verità, è durata molto poco: anche perché chi dovrebbe comprare un dominio a nome mio, se non io? Una ricerca, dicevo, che mi ha portato a protofra.me
Mi è sembrato bellissimo e non ho potuto non prenderlo. Poi costava tipo 80 cents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SHED626 Music Hub</title>
      <link>https://protofra.me/work/shed-626-music-hub/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 21:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/work/shed-626-music-hub/</guid>
      <description>SHED626 Music Hub  è il mio ultimo progetto; la mia Etichetta Discografica. Che in realtà non è solo un&amp;rsquo;Etichetta Discografica.
Il nome, direi, è abbastanza evocativo. L&amp;rsquo;idea dietro SHED626, infatti, è di raccogliere in un unico luogo tutti i servizi necessari ad un artista per trasformare il suo progetto in realtà.
A partire dalla produzione musicale, fino all&#39;ufficio stampa, passando per il management, il social media management, il graphic design e l&#39;editoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SpinnIt</title>
      <link>https://protofra.me/work/spinnit-podcast-protofra/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 21:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/work/spinnit-podcast-protofra/</guid>
      <description>SpinnIt nasce nel gennaio del 2020 da un&amp;rsquo;idea mia e di @franznardi. L&amp;rsquo;obiettivo, fin dall&amp;rsquo;inzio, era quello di parlare di musica e di farlo a modo nostro. In pratica, ad un certo punto, ci siamo detti: &amp;ldquo;oh, ma perché invece di scambiarci i dischi fra di noi, non ci registriamo e vediamo se qualcuno ha voglia di ascoltarci?&amp;quot;
Ecco, da questo è nato SpinnIt Podcast ; un podcast, appunto, disponibile su tutte le piattaforme di streaming, da Spotify  a Apple, passando per Castbox e - letteralmente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech On Air</title>
      <link>https://protofra.me/work/tech-on-air/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 21:54:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/work/tech-on-air/</guid>
      <description>Grazie ad una serie di collaborazioni con siti web di settore, nel tempo, ho potuto realizzare recensioni di prodotti tecnologici di vario genere.
La collaborazione più lunga è stata sicuramente quella con Tech on Air  per cui ho recensito:
  Freewrite Astrohaus  - una tastiera meccanica con schermo e-ink pensata appositamente per gli scrittori, con un approccio distraction free, perfetto per concentrarsi sulla scrittura. Pocophone F1  - uno smartphone che puntava ad essere il best money for value.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
