<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musica on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/tags/musica/</link>
    <description>Recent content in Musica on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2019 22:37:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://protofra.me/tags/musica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #3</title>
      <link>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-3/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-3/</guid>
      <description>Dopo una breve pausa di riflessione dalle liste di cose che nessuno ha chiesto,torno prepotentemente con una selezione di album che dovete necessariamente ascoltare.
L’ordine è del tutto casuale e privo di logica: sono album che mi piacciono e che sto ascoltando molto nell’ultimo periodo. Ah, non ho nessuna velleità descrittiva o giudicante, quindi non aspettatevi di trovare spiegazioni o chissà che. Cliccate i nomi in blu e ascoltateveli su Spotify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #2</title>
      <link>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 16:51:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-2/</guid>
      <description>Torna, dopo un bel po’ di tempo, la lista di album da ascoltare che nessuno ha chiesto&amp;hellip; Volume 2!
Per chi si fosse perso la prima - molto male! - la trova qui. Album da ascoltare, Vol. 2:
  Smuggler Brothers - Musione. Qua siamo di fronte ad un discone à la Calibro 35. Non a caso c&amp;rsquo;è lo zampino di Massimo Martellotta. Si tratta, infatti, di un album strumentale con tracce che omaggiano il cinema, in particolare Morricone e la library music.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alosi - 1985</title>
      <link>https://protofra.me/blog/alosi-1985/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:36:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/alosi-1985/</guid>
      <description>Due parole sull’album appena uscito Sono un fan del Pan del Diavolo: sono affezionato alle loro canzoni e alla voce di Alosi. In un certo senso, sapevo già che il suo album da solista mi sarebbe piaciuto. Allo stesso tempo, però, mi aspettavo qualcosa di diverso. E 1985 non ha tradito le mie attese.
Se prima elettrica era la spinta, adesso elettriche sono le chitarre.
1985 è un disco forte, rumoroso, ma non per questo banale o scontato.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
