<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>musica on protofra.me - di @protofra</title>
    <link>https://protofra.me/tags/musica/</link>
    <description>Recent content in musica on protofra.me - di @protofra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>© Francesco Proto{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Nov 2021 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://protofra.me/tags/musica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Songs to Sing When I&#39;m Lonely // Note (ri)trovate</title>
      <link>https://protofra.me/blog/note-sparse-sulla-musica/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/note-sparse-sulla-musica/</guid>
      <description>Disclaimer: Ho ritrovato questo flusso di coscienza poco cosciente, uno dei tanti, rovistando fra le note del Mac. Non è finito, almeno credo, visto che è passato tanto tempo e non sono lo stesso me di quel momento. Mi sembrava bello, comunque, condividerlo. Chissà come pensavo di proseguirlo… e chissà perché non l’ho mai pubblicato.
Quando parlo di musica qui [su SpinnIt ] faccio credere di essere uno che ascolta costantemente cose nuove: l’ultimo disco di qua, il singolo di là, il disco perduto di su e così via.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open The Gates // Umano Inumano Postumano</title>
      <link>https://protofra.me/blog/umano-inumano-open-gates/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/umano-inumano-open-gates/</guid>
      <description>È domenica. Piove. Sì è anche ritirato Valentino Rossi. Insomma, il mood non è dei migliori. Per questo, sono qui per farvela prendere ancora peggio. No, scherzo, dai. Quello che intendevo dire, forse, è che è la situazione adatta per fermarsi un attimo a riflettere, ascoltando un po’ di musica e leggendo un libro.
Partiamo dai titoli, sennò non si capisce di cosa parlo: l’album è Open The Gates di Irreversible Entanglements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solo un grande sasso, AKA come affrontare il lunedì con i Verdena</title>
      <link>https://protofra.me/blog/solo-un-grande-sasso-verdena/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/solo-un-grande-sasso-verdena/</guid>
      <description>DISCLAIMER: questa è una di quelle volte in cui vi parlo di musica, ma lo faccio parlando un po’ di me. Non aspettatevi cose troppo tecniche e, allo stesso tempo, preparatevi a pipponi non richiesti. Sono @protofra , per chi non lo sapesse.
Nota: questo articolo è stato pubblicato originariamente sul canale telegram di SpinnIt . Iscrivetevi, ne vale la pena.
//
Oggi è lunedì. Un lunedì grigio e un po’ particolare per quel che mi riguarda; uno di quei giorni in cui hai bisogno di certezze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grazie Maestro</title>
      <link>https://protofra.me/blog/grazie-maestro-battiato/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/grazie-maestro-battiato/</guid>
      <description>Disclaimer: quello che state per leggere è poco più di una pagina di diario; parole che ho scritto confidando nel potere catartico della scrittura e della musica; uno stream of consciousness molto stream e poco conscious.
Ci sono alcune cose che ti restano impresse nella mente. Ricordi che, nonostante risalgano a molti anni fa, rimangono lì: si fissano e smetti di chiederti quando e come ci sono arrivate in quell’angolino della tua memoria.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
