<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/categories/libri/</link>
    <description>Recent content in Libri on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2020 18:43:19 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://protofra.me/categories/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Libri #3</title>
      <link>https://protofra.me/blog/libri3/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 18:43:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/libri3/</guid>
      <description>2020; venti venti. Nuovo anno, nuovi libri, stesse liste non richieste, forse.
Prima di tutto, però , un piccolo aggiornamento sui libri acquistati durante il Black Friday.
Il censimento dei radical chic: come sarebbe l’Italia se l’onda sovranista, qualunquista, anche un po’ fascista dell’ultimo periodo, andasse oltre la semplice propaganda, tramutandosi in DDL che limitano le parole del nostro vocabolario, relegano e censiscono coloro che hanno studiato, trasformano i campi ROM in rage room a cielo aperto in cui sfogarsi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri #2</title>
      <link>https://protofra.me/blog/libri2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 17:52:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/libri2/</guid>
      <description>Mi ero ripromesso di portare avanti questa rubrica almeno fino alla puntata numero 2. Quindi, eccomi qui carico di librini interessanti da spacciare. Cliccate i link e comprate, mi raccomando.
Libri #2  Un’amabile storia d’amore - Charles Bukowsi (si tratta di un piccolo racconto tratto da una raccolta; è carino ed è molto comodo poter comprare il singolo racconto invece che l&amp;rsquo;intera raccolta - un&amp;rsquo;iniziativa che si chiama zoom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/libri1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:18:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/libri1/</guid>
      <description>Esattamente il 19 marzo, quindi una vita fa, condividevo: Libri che sto leggendo #1. Una rubrica che all&amp;rsquo;epoca mi sembrava geniale e che, più che altro, pensavo avrei potuto portare avanti nel tempo. Ecco, così non è stato. Quindi, un po&amp;rsquo; per dare nuovo slancio a tutta la situazione ho deciso di crearne un&amp;rsquo;altra che, spero, possa avere vita più lunga: magari riesco ad arrivare al numero #2.
Quindi, signore e signori, ecco a tutti: Libri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare Kindle senza rinunciare ai libri cartacei</title>
      <link>https://protofra.me/blog/kindle-instapaper/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:11:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/kindle-instapaper/</guid>
      <description>Come ho dato nuova vita al mio Kindle sperduto In questi giorni sono al mare.
Appena arrivato a casa, fra i teli e i costumi da bagno ho ritrovato il mio piccolo kindle.  Si tratta del modello base, il primo con touchscreen. Non ha nemmeno il display illuminato: è quello più spartano, ecco.
Adoro leggere e all’epoca mi sembrava che ‘sto cosino avrebbe cambiato completamente il mio modo di farlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri che sto leggendo #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/cosa-sto-leggendo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 23:41:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/cosa-sto-leggendo/</guid>
      <description>Leggo e accumulo cose Sono un accumulatore seriale, ora me ne sto rendendo conto. Di un po’ di tutto, in realtà. Però soprattutto di libri e dischi.
Per questo ho sempre una lista infinita su Amazon e una pila di libri daleggere-chestoleggendo-chepoifinisco-chehoriletto.
Nella pila delle ultime settimane ci sono romanzi, saggi, grandi classici e cose un po’ a caso ma che mi sembravano interessanti. Un&amp;rsquo;altra lista che nessuno ha chiesto, insomma, dopo quella sugli album che sto ascoltando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leave me alone. I know what to do.</title>
      <link>https://protofra.me/blog/kimi-raikkonen/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:30:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/kimi-raikkonen/</guid>
      <description>La forza del silenzio. Qualsiasi appassionato di F1 conosce Kimi Raikkonen. Il silenzioso finnico è una delle icone della F1 moderna.
Nonostante sia - ancora - l’ultimo campione del mondo della Ferrari, e in generale abbia ottenuto grandi successi durante la sua lunghissima carriera, non sono pole e vittorie la ragione del suo successo.
Conosco Kimi, e sono suo tifoso, fin da piccolo. È uno di quei piloti con cui sono cresciuto e che mi hanno fatto innamorare di questo sport.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>