<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2020 16:57:51 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://protofra.me/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SF 1000</title>
      <link>https://protofra.me/blog/sf-1000/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 16:57:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/sf-1000/</guid>
      <description>Un anno fa, proprio in questi giorni, cliccavo commit per mettere finalmente online la mansarda: il mio sito. Il mio luogo in cui parlare delle mie passioni e in generale di quello che mi passava per la testa.
Uno dei primi articoli condivisi parlava dell’annuncio della SF90. La monoposto Ferrari per il Mondiale di F1 2019. Ecco, adesso mi trovo di nuovo qui a raccontare la presentazione della nuova Ferrari, la SF1000.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri #3</title>
      <link>https://protofra.me/blog/libri3/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 18:43:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/libri3/</guid>
      <description>2020; venti venti. Nuovo anno, nuovi libri, stesse liste non richieste, forse.
Prima di tutto, però , un piccolo aggiornamento sui libri acquistati durante il Black Friday.
Il censimento dei radical chic: come sarebbe l’Italia se l’onda sovranista, qualunquista, anche un po’ fascista dell’ultimo periodo, andasse oltre la semplice propaganda, tramutandosi in DDL che limitano le parole del nostro vocabolario, relegano e censiscono coloro che hanno studiato, trasformano i campi ROM in rage room a cielo aperto in cui sfogarsi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech 2019 - i miei preferiti</title>
      <link>https://protofra.me/blog/oggetti-tech-preferiti-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 19:30:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/oggetti-tech-preferiti-2019/</guid>
      <description>Siamo ormai giunti alla fine del 2019. È il momento di tirare le somme, prima ancora che di pensare al 2020. Per questo motivo ho pensato di parlare un po’ dei gadget tech che ho preferito e utilizzato di più quest’anno.
GoPro Hero 7 Black Dopo un’infinità di tempo mi sono deciso, intorno al mese di luglio, a sostituire la mia cara Hero 4 Silver, con la nuova - fino a quel momento - 7 Black.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>funzioni nascoste di ipados e ios 13</title>
      <link>https://protofra.me/blog/ios13-funzioni-da-conoscere/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 17:33:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/ios13-funzioni-da-conoscere/</guid>
      <description>iPadOS e iOS 13 - funzioni nascoste Quest’anno Apple ha rilasciato la versione 13 di iOS e la prima versione di iPadOS. Entrambe hanno portato con sé diverse novità. Molte sono estetiche, altre più tecniche, che hanno modificato il comportamento e le caratteristiche del software in molte situazioni, specie per ciò che riguarda iPadOS.
Altre, infine, hanno reso disponibili alcune funzioni che, forse, non tutti conoscono ma che sono davvero utili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - Mondiale Piloti in Gifs</title>
      <link>https://protofra.me/blog/f1-2019-mondiale-in-gifs/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:07:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/f1-2019-mondiale-in-gifs/</guid>
      <description>Nei giorni scorsi ho provato a dare i voti ai team di Formula 1 per il Campionato 2019. Trovate il post qui.
Ecco, avevo intenzione di fare lo stesso con i piloti, però, alla fine ho deciso di rendere la cosa un pochino più divertente e diversa: è pieno di gente ben più autorevole di me che dà voti a destra e a sinistra.
Ho pensato, quindi, di appioppare ad ogni pilota una gif o qualcosa di simile che potesse definire e valutare la sua annata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri #2</title>
      <link>https://protofra.me/blog/libri2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 17:52:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/libri2/</guid>
      <description>Mi ero ripromesso di portare avanti questa rubrica almeno fino alla puntata numero 2. Quindi, eccomi qui carico di librini interessanti da spacciare. Cliccate i link e comprate, mi raccomando.
Libri #2  Un’amabile storia d’amore - Charles Bukowsi (si tratta di un piccolo racconto tratto da una raccolta; è carino ed è molto comodo poter comprare il singolo racconto invece che l&amp;rsquo;intera raccolta - un&amp;rsquo;iniziativa che si chiama zoom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - Le Pagelle dei Team</title>
      <link>https://protofra.me/blog/f1-pagelle-mondiale/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 17:00:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/f1-pagelle-mondiale/</guid>
      <description>Dopo il GP del Giappone mi sono preso una pausa dalle pagelle. Sicuramente mosso dalla delusione di una Ferrari incapace di vincere anche quando le situazioni lo permettono, avevo deciso di non proseguire con i commenti sulle gare. Nonostante questo, comunque, ho continuato a vedere i Gran Premi, ho continuato ad incazzarmi e, adesso che è tutto finito, posso fare una specie di pagellone megagalattico di tutto il Mondiale 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/libri1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:18:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/libri1/</guid>
      <description>Esattamente il 19 marzo, quindi una vita fa, condividevo: Libri che sto leggendo #1. Una rubrica che all&amp;rsquo;epoca mi sembrava geniale e che, più che altro, pensavo avrei potuto portare avanti nel tempo. Ecco, così non è stato. Quindi, un po&amp;rsquo; per dare nuovo slancio a tutta la situazione ho deciso di crearne un&amp;rsquo;altra che, spero, possa avere vita più lunga: magari riesco ad arrivare al numero #2.
Quindi, signore e signori, ecco a tutti: Libri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teletrasporto</title>
      <link>https://protofra.me/blog/teletrasporto/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:49:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/teletrasporto/</guid>
      <description>Ci vorrebbe il teletrasporto. Con quello metà dei problemi della mia vita sarebbero risolti.
Ma vi immaginate che bellezza poter andare in un posto, ovunque nel mondo, in pochi secondi, magari attraversando una porta? Ho dei brividi di piacere solo a pensarci.
L’ideale sarebbe un teletrasporto portatile: tipo un iPhone ma che riesca a portarti dove vuoi. Certo, andrebbe considerata bene la tecnologia dietro ad una invenzione del genere. Non vorrei che il tutto funzionasse come in Timeline, dove in pratica il corpo viene spezzettato e poi rimesso insieme ad ogni teletrasportata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Giappone - Le Pagelle</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-giappone-le-pagelle/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:33:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-giappone-le-pagelle/</guid>
      <description>Non ho dormito per seguire questo Gran Premio. Il risultato? Mi sono rovinato una giornata dopo aver visto la Ferrari buttare al vento una prima fila - ripeto: prima fila - a 2 secondi netti dalla partenza. Dovrei esserci abituato, ma la verità è che mi incazzo sempre. Tantissimo.
Detto questo, proseguo con i voti che è meglio.
10 Sainz
Ancora una volta Sainz infila una prestazione clamorosa nel silenzio generale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Russia - Le Pagelle</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-russia-le-pagelle/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 20:40:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-russia-le-pagelle/</guid>
      <description>Lewis Hamilton e la Mercedes hanno vinto il Gran Premio di Russia. Senza aver vissuto questa e le ultime 3 gare, nessuno si sarebbe meravigliato di una frase del genere. Ma la verità è che, questa volta, Mercedes ha avuto fortuna: tanta fortuna.
10 Sainz
Non so perché ma Sainz è forse il pilota che più di tutti passa inosservato sia in gara che dopo. Eppure, ma questo non è l&amp;rsquo;unico caso, si rende autore di gare bellissime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #3</title>
      <link>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-3/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-3/</guid>
      <description>Dopo una breve pausa di riflessione dalle liste di cose che nessuno ha chiesto, torno prepotentemente con una selezione di album che dovete necessariamente ascoltare.
L’ordine è del tutto casuale e privo di logica: sono album che mi piacciono e che sto ascoltando molto nell’ultimo periodo. Ah, non ho nessuna velleità descrittiva o giudicante, quindi non aspettatevi di trovare spiegazioni o chissà che. Cliccate i nomi in blu e ascoltateveli su Spotify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Singapore - Le Pagelle</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-singapore-le-pagelle/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:48:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-singapore-le-pagelle/</guid>
      <description>Tripletta! Signori e signore, mai avrei immaginato di dirlo quest’anno, ma la Ferrari ha vinto tre gare di fila: SPA, Monza e Singapore. Tre circuiti diversi fra loro, specie l’ultimo, dove, comunque, la Ferrari è riuscita ad imporsi sugli avversari con strategia, macchina e piloti. Che bellezza!
10 Ferrari
Una doppietta nel circuito che meno doveva adattarsi alle caratteristiche della SF90. Caratteristiche mutate, evolute, nel corso delle settimane estive con una serie di aggiornamenti che hanno permesso a Leclerc prima e Vettel poi di imporsi sulla concorrenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple mostra i muscoli con Apple Tv Plus</title>
      <link>https://protofra.me/blog/apple-tv-plus/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 15:37:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/apple-tv-plus/</guid>
      <description>Ieri si è svolto il classico evento Apple di settembre. Sono stati presentati i nuovi iPhone - ne avevo parlato qui -, il nuovo iPad e il nuovo Apple Watch. Tutto come da programma e infatti non è di questo che voglio parlare.
Pochi minuti dopo l’inizio dell’evento, infatti, il buon Tim Cook con la sua combriccola ha svelato il prezzo di lancio di Apple TV Plus: un Netflix made in Apple, per intenderci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPhone 11 - Come Sarà?</title>
      <link>https://protofra.me/blog/iphone-11-come-sar%C3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 10:24:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/iphone-11-come-sar%C3%A0/</guid>
      <description>Oggi Apple presenterà al mondo il nuovo iPhone. Come al solito i leaks e i rumors non sono mancati e ormai siamo praticamente certi di come sarà il nuovo dispositivo di Apple. Ecco, quindi, un breve recap in attesa di vedere se tutto verrà confermato.
iPhone 11 e iPhone 11 Pro Come lo scorso anno, Apple presenterà tre nuovi iPhone: 11, 11 Pro e 11 Pro Max, dovrebbero essere i nomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Italia - Le Pagelle</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-italia/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:14:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-italia/</guid>
      <description>9 anni. Questo il tempo che ho dovuto attendere per rivedere Monza Rossa. 9 anni di sconfitte e gare difficili cancellate da una corsa al cardiopalma, condotta in maniera impeccabile da Charles Leclerc.
Grazie, Charles. Davvero!
10, 100, 1000 Charles Leclerc
53 giri a ritmo di qualifica. 53 giri con le due Frecce d’Argento alle calcagna: prima quella di Hamilton, costantemente sotto il secondo e a tiro DRS, poi quella di Bottas, meno incisivo ma con gomme più fresche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistiche e record dopo il GP del Belgio</title>
      <link>https://protofra.me/blog/stats-f1-ep-1/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:18:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/stats-f1-ep-1/</guid>
      <description>La vittoria di Charles Leclerc, oltre che dare una gioia e un po’ di respiro a tutti i ferraristi - me compreso - ha sbloccato una serie di record davvero interessanti. E visto che la F1 è fatta anche di questo, ecco i numeri e le curiosità dietro i risultati di Charles in Belgio.
I record di Charles Charles ha ottenuto la sua prima vittoria all’età di 21 anni, 10 mesi e 16 giorni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Belgio - Le Pagelle</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-belgio/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:44:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-belgio/</guid>
      <description>Alla fine è arrivata la prima vittoria di Leclerc in F1 e la prima vittoria Ferrari quest’anno. Un’attesa lunga, che si è conclusa in una giornata dalle emozioni contrastanti dopo quanto accaduto sabato.
Una giornata in cui, però, la cosa giusta da fare era correre, e la bellissima vittoria di Leclerc, dedicata proprio ad Anthoine, ne è la prova.
10 Leclerc
Una gara bellissima, condotta in maniera decisa. Una vittoria inseguita tutta la vita e che oggi, proprio oggi, non voleva perdere in nessun modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorsport Is Dangerous</title>
      <link>https://protofra.me/blog/motorsport-is-dangerous/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:39:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/motorsport-is-dangerous/</guid>
      <description>Motorsport is dangerous Seguo la F1 da un po’ di tempo. Scrivo e ne parlo da molto meno. Quando ho cominciato a farlo pensavo che l&amp;rsquo;avrei fatto sempre in maniera scherzosa, divertendomi a discutere di quei pazzi che corrono a 300 all’ora e delle loro gesta. Mai avrei pensato di trovarmi qui a parlare della morte - non ci sono modi delicati di dirlo, per quanto li cerchi - di uno di loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Germania - Le Pagelle</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-germania-pagelle/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 21:58:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-germania-pagelle/</guid>
      <description>Stamattina ho fatto un esperimento. Un po’ per scaramanzia, lo ammetto, ho provato a immaginare e pronosticare il risultato del GP. Per fortuna, devo dire, è andato tutto al contrario rispetto a quanto avevo pre detto. Ahimè la Ferrari non ha vinto, e rosico di brutto, però è stata una gara bella che mi ha regalato emozioni e anche qualche sorriso.
Quindi, sotto con i voti.
10 Il massimo dei voti va alla Mercedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Germania - Esperimento 626</title>
      <link>https://protofra.me/blog/esperimento-f1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 11:28:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/esperimento-f1/</guid>
      <description>Sono le 11.28. Domenica 28 luglio 2019. In Germania si corre il GP ad Hockenheim e io ho deciso di fare un esperimento. La gara parte alle 15.10, come di consueto. Hamilton parte in pole, dietro di lui Verstappen, poi Bottas. Decima la prima delle Ferrari, ultima l’altra. Un doppio guasto ha rovinato le qualifiche e potenzialmente la gara.
Ora, tornando all’esperimento: io sono abbastanza convinto del fatto che nonostante la Ferrari si cerchi tutto quello che le succede, c’è anche una bella dose di sfiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare Kindle senza rinunciare ai libri cartacei</title>
      <link>https://protofra.me/blog/kindle-instapaper/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:11:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/kindle-instapaper/</guid>
      <description>Come ho dato nuova vita al mio Kindle sperduto In questi giorni sono al mare.
Appena arrivato a casa, fra i teli e i costumi da bagno ho ritrovato il mio piccolo kindle.  Si tratta del modello base, il primo con touchscreen. Non ha nemmeno il display illuminato: è quello più spartano, ecco.
Adoro leggere e all’epoca mi sembrava che ‘sto cosino avrebbe cambiato completamente il mio modo di farlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Francia - Le Pagellozze</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-francia-le-pagellozze/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:20:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-francia-le-pagellozze/</guid>
      <description>Volevo farlo da un po’, visto che ormai va di moda. E dato che tanto non c’è nulla da raccontare sulla gara, ecco le mie pagellozze del GP di Canada.
10 Allora, un 10 va sicuramente e senza ombra di dubbio al birillo verde fluo che durante gli ultimi giri ha deciso di farsi un giretto in pista, facendo entrare la VCS e risvegliandomi da uno stato catatonico che perdurava dal giro 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F2004 - La migliore di sempre</title>
      <link>https://protofra.me/blog/f2004/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 22:41:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/f2004/</guid>
      <description>Ero indeciso se mettere o meno il punto interrogativo al titolo. Poi, dopo averci riflettuto, e aver riguardato per bene i dati ho deciso. Non c’è bisogno di nessuna domanda, la F2004 è la migliore Ferrari di sempre. E, forse, la migliore Formula 1 di sempre insieme alla McLaren di Senna e Prost.
La genesi Parto con un po’ di storia. Per chi come me non ha potuto vivere quel magico periodo e si deve accontentare di leggere di un’epoca in cui era la Ferrari a dominare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una Ferrari torna a vincere a Les Mans</title>
      <link>https://protofra.me/blog/les-mans-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 20:38:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/les-mans-2019/</guid>
      <description>Nel settantesimo anniversario della prima vittoria Ferrari nella leggendaria corsa di Les Mans, una Rossa torna sul gradino più alto del podio. E io sono emozionantissimo.
Ferrari e Les Mans Nel 1949, precisamente il 26 giugno, dopo soli due anni dalla sua fondazione, la Ferrari riesce a trionfare in una delle corse più importanti e difficili della storia dell’automobilismo. Una corsa che dal 1923 rappresentava una delle sfide più alte dell’automobilismo, sia per le auto che per i piloti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Canada - Le regole</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:31:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-canada/</guid>
      <description>Sono arrabbiato. Tanto. E anche molto deluso e dispiaciuto. La gara era nostra, vinta da Vettel in pista in un weekend perfetto: una qualifica sontuosa e una gara tiratissima e che il tedesco ha condotto nonostante una Mercedes più veloce dietro gli scarichi per tutto il Gran Premio.
Rabbia Sono arrabbiato, sì. Ma non perché credo ai complotti. No, la Mercedes non è implicata in chissà quali giochi di potere, né la Ferrari è una squadra di fessi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrari Sf90 Stradale</title>
      <link>https://protofra.me/blog/sf90-stradale/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 21:25:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/sf90-stradale/</guid>
      <description>SF90 Stradale Dopo la F8 Tributo, arriva un’altra nuova Ferrari: la SF90 Stradale. Un&amp;rsquo;auto storica per il Cavallino, che segna l&amp;rsquo;ingresso in una nuova Era.
La SF90 Stradale, infatti, è la prima Ferrari ibrida prodotta in serie.
Dalla F1 alla strada Il nome fa capire subito quanto sia stretto il legame fra pista e strada. Come per la SF90, anche per la versione Stradale possiamo parlare di power unit, anche se tecnicamente diversa rispetto a quella di F1, composta da motore termico ed elettrico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Montecarlo - Emozioni e noia</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-montecarlo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 16:06:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-montecarlo/</guid>
      <description>Arrivati a questo punto del Mondiale, dopo un dominio incontrastato Mercedes, non mi aspettavo molto dalla Ferrari. Già da qualche anno, poi, non mi aspetto molto dal Gran Premio di Montecarlo. Quindi le premesse non erano delle migliori alla vigilia del Gran Premio: noia e, forse, piccole emozoni.
E così è stato tanta noia alternata da qualche sobbalzo sia in gara che durante le qualifiche.
Scuderia Fantozzi E proprio dalle qualifiche voglio cominciare, in particolare con le emozioni - per quanto negative - di Ferrari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #2</title>
      <link>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 16:51:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-2/</guid>
      <description>Torna, dopo un bel po’ di tempo, la lista di album da ascoltare che nessuno ha chiesto&amp;hellip; Volume 2!
Per chi si fosse perso la prima - molto male! - la trova qui. 
Album da ascoltare, Vol. 2:
 Smuggler Brothers - Musione.  Qua siamo di fronte ad un discone à la Calibro 35. Non a caso c&amp;rsquo;è lo zampino di Massimo Martellotta. Si tratta, infatti, di un album strumentale con tracce che omaggiano il cinema, in particolare Morricone e la library music.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x06</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x06/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 16:42:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x06/</guid>
      <description>La fine Dopo tanti anni, non ricordo nemmeno più quanti, Game of Thrones - Il Trono di Spade - è giunto alla fine. È un happy ending o un sad ending? Per citare Marge Simpson: it’s an end. That’s enough. 
E in effetti è così. Non saprei dire se è un bel finale o un brutto finale, abbiamo raggiunto una conclusione e va bene così. Poi, se devo essere sincero, a me è anche piaciuto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x05</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x05/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 23:23:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x05/</guid>
      <description>Non avete capito niente Hanno rovinato una serie. Ci sono buchi nella trama. Archi dei personaggi rovinati. E ma quindi, allora quello, poi cioè la scrittura e il libro. 
Bla, bla, bla. Parole, parole, parole.
È dall’inizio della stagione che ne sentono dire di tutti i colori. Tutti sono diventati, magicamente, non solo grandi intenditori e conoscitori di Game of Thrones, ma anche esperti sceneggiatori. Roba da fare impallidire Tarantino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Spagna - Il mistero della SF90</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-spagna/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:42:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-spagna/</guid>
      <description>Sembra il titolo di un giallo e in effetti ha le caratteristiche di una storia alla Agatha Christie. Però, ahimè, è tutto vero.
La bellissima e tanto acclamata SF90 è un mistero. Ma di quelli proprio intricati, complessi che fanno andare in pappa il cervello. Un mistero che nessuno riesce a svelare, a partire dagli stessi uomini Ferrari.
Chi è la più (s)carica del reame? Prima si pensava fosse il motore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x04</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 15:09:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x04/</guid>
      <description>Avevo pensato di commentare questa puntata dando dei voti ai vari personaggi. Le pagello di Game of Thrones, diciamo. Però, dopo averla vista mi sono reso conto che ci sono discorsi un po’ più seri da fare.
A Song of Ice and Fire vs Game of Thrones Allora, per chi non lo sapesse la storia raccontata in Game of Thrones è ripresa dalla saga A song of Ice and Fire di George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x03</title>
      <link>https://protofra.me/blog/got-8x03/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:30:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/got-8x03/</guid>
      <description>Ci sono riusciti ancora Allora, allora, ci sono un bel po’ di cose di cui parlare. Intanto, lo dico subito: per me è stata una puntata incredibile. E sottolineo incredibile! Naturalmente, come per tutte le cose, non è perfetta. Però, nonostante tutto, il risultato è un episodio fortissimo e veramente bello dal punto di vista cinematografico.
ATTENZIONE SPOILER GIGANTI Bene, il disclaimer sugli spoiler l’ho fatto, quindi proseguiamo.
Allora, allora, da dove cominciare?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Azerbaijan - è finita?</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-azerbaijan/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:54:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-azerbaijan/</guid>
      <description>Altro giro, altra doppietta Mercedes. Si sono stancati anche loro di essere sempre lì, deve essere così per forza. Quattro doppiette nelle prime quattro gare del Mondiale. Una cosa che non era mai successa.
E qui il pubblico, quello di fede Ferrarista si intende, si divide. C’è chi ancora ci crede, motivando la speranza con le prestazioni del Bahrain e parzialmente di Baku. E chi, come il sottoscritto, non ci crede e non ci ha mai veramente creduto quest’anno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones - 8x02</title>
      <link>https://protofra.me/blog/got-8x02/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 11:35:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/got-8x02/</guid>
      <description>The night before the end Il tiro si è alzato finalmente. Questa seconda puntata, infatti, pur rimanendo priva di grandi avvenimenti è molto più bella e significativa di quella precedente.
Senza entrare troppo nel dettaglio della puntata, perché tanto ve la dovete solo guardare, vediamo un po’ cosa potrebbe succedere da adesso in poi.
I White Walkers sono alle porte di Winterfell, con tutta l’enorme armata pronta distruggere qualsiasi cosa incontri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alosi - 1985</title>
      <link>https://protofra.me/blog/alosi-1985/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:36:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/alosi-1985/</guid>
      <description>Due parole sull’album appena uscito Sono un fan del Pan del Diavolo: sono affezionato alle loro canzoni e alla voce di Alosi. In un certo senso, sapevo già che il suo album da solista mi sarebbe piaciuto. Allo stesso tempo, però, mi aspettavo qualcosa di diverso. E 1985 non ha tradito le mie attese.
Se prima elettrica era la spinta, adesso elettriche sono le chitarre.
1985 è un disco forte, rumoroso, ma non per questo banale o scontato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones: infine ci siamo</title>
      <link>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x01/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/game-of-thrones-8x01/</guid>
      <description>Non ricordo quanto tempo è passato dall’ultima volta: sicuramente troppo. E, onestamente, non ricordo nemmeno tutto quello che era successo prima di questa enorme pausa.
Però, la stagione otto è finalmente arrivata, quindi vediamo un po’ cosa è successo e cosa ne penso della prima puntata.
Prepararsi alla fine Nella puntata, lo dico subito, non è successo praticamente nulla. Ma è giusto che sia così. Dopo due anni di pausa e le troppe storie che vedranno una fine in queste sei puntate, era lecito aspettarsi una prima puntata introduttiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migliori App per MacOS</title>
      <link>https://protofra.me/blog/migliori-app-macos/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 15:11:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/migliori-app-macos/</guid>
      <description>Un’altra lista che nessuno ha chiesto. Questa volta sulle app più utili per MacOS.
Alfred Cominciamo dalla prima, quella che uso più di tutti: Alfred. È difficile spiegare tutto ciò di cui è capace questa potentissima applicazione. In generale, diciamo che è una versione pimpata di Spotlight.
Di base, fa le stesse cose: potete ricercare file e aprire programmi. Alfred, però, vi dà la possibilità di cercare su Google, su Youtube, di tradurre con Google Translate e trovare definizioni sul dizionario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Cina - Scuderia Fantozzi</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-cina/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 13:27:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-cina/</guid>
      <description>In Bahrain eravamo veloci ma sfortunati. Questa volta siamo stati lenti e sbadati.
Ingegneri del lunedì Il lunedì dopo il Gran Premio è la giornata nazionale, ma anche mondiale, degli ingegneri mancati. Quelli che sanno tutto e che dai ma il mio falegname con 30mila lire lo faceva meglio.
Ho sempre cercato di evitare commenti del genere, perché, semplicemente, non sarei capace di fare quello che fanno gli ingegneri in F1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Bahrain: chi va piano va sano e va lontano.</title>
      <link>https://protofra.me/blog/gp-bahrain/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 22:32:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/gp-bahrain/</guid>
      <description>Sembra assurdo, eppure questo detto, oggi, è più che mai adatto a spiegare il Gran Premio del Bahrain. Perché la Mercedes, che pure andava piano rispetto alla Ferrari, ha portato a casa una doppietta: la seconda nelle prime due gare.
Grande Culo Toto Wolff ai microfoni di Sky ha spiegato così il risultato della sua squadra. Ed è vero, perché di culo ne hanno avuto parecchio. Però c’è altro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tre mesi di musica gratis con Amazon</title>
      <link>https://protofra.me/blog/prime-music-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 14:51:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/prime-music-gratis/</guid>
      <description>Clicca qui per l&amp;rsquo;offerta!  Ho sempre avuto Spotify. E in realtà, a parte una non felice parentesi con Apple Music, non ho mai cercato altro.
Poi, però, mi è arrivata una mail di Amazon che parla di tre mesi gratis del servizio Prime Music. E visto che si tratta di qualcosa gratis perché non provare?
Inutile girarci intorno, per me, la vera differenza fra Spotify e tutti gli altri è nelle playlist, che sono semplicemente migliori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come rendere la vostra camera smart</title>
      <link>https://protofra.me/blog/rendere-la-camera-smart/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 22:49:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/rendere-la-camera-smart/</guid>
      <description>Senza spendere un capitale Siamo nell’epoca dell’IOT, ovvero, internet delle cose. Tutto è smart, dal telefono, alla televisione, fino ai frigoriferi. Di solito queste novità intelligenti costano tanto, tuttavia ci sono alcuni piccoli oggetti che, senza spendere chissà quanto, possono rendere la vostra camera - e perché no, l’intera casa - smart e super moderna.
Ecco come ho reso la mia mansarda smart.
Google Home - Amazon Alexa Il primo passo, se volete rendere la vostra camera intelligente, consiste nello scegliere l’assistente con cui attiverete i vari gadget smart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 app per fare foto migliori</title>
      <link>https://protofra.me/blog/fotografare-con-smartphone/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 21:57:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/fotografare-con-smartphone/</guid>
      <description>Fotografare con lo smartphone Torniamo a parlare di tecnologia. Da quando esiste, lo smartphone ha fatto strage di un bel po&amp;rsquo; di dispositivi tecnologici, riuscendo a racchiudere tutta una serie di funzioni che prima necessitavano di oggetti a parte.
Ha eliminato il telefono che telefonava e basta. Ha fatto fuori i naviagotori a là TomTom. E poi, ha eliminato quasi del tutto le piccole macchine fotografiche: le compatte. E una delle cose che faccio di più con il mio iPhone è proprio fotografare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libri che sto leggendo #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/cosa-sto-leggendo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 23:41:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/cosa-sto-leggendo/</guid>
      <description>Leggo e accumulo cose Sono un accumulatore seriale, ora me ne sto rendendo conto. Di un po’ di tutto, in realtà. Però soprattutto di libri e dischi.
Per questo ho sempre una lista infinita su Amazon e una pila di libri daleggere-chestoleggendo-chepoifinisco-chehoriletto.
Nella pila delle ultime settimane ci sono romanzi, saggi, grandi classici e cose un po’ a caso ma che mi sembravano interessanti. Un&amp;rsquo;altra lista che nessuno ha chiesto, insomma, dopo quella sugli album che sto ascoltando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/dischi-da-ascoltare-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 23:30:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/dischi-da-ascoltare-1/</guid>
      <description>Parliamo un po’ di musica Ne ascolto tanta, forse troppa, ed è difficile trovare qualcosa di specifico di cui parlare. Quindi ho deciso di fare una lista, piccolina, delle cose che ultimamente ho scoperto e che anche voi dovete recuperare.
Non c’è una logica, o una classifica. Sono semplicemente delle canzoni, o degli album che, per vari motivi, sono finiti nel mio Spotify negli ultimi giorni.
Ci sono album molto nuovi, ma anche altri meno recenti che solo ora ho recuperato o scoperto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrari dove sei finita?</title>
      <link>https://protofra.me/blog/ferrari-dove-sei-finita/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 13:42:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/ferrari-dove-sei-finita/</guid>
      <description>Ferrari, dove sei finita? Un inizio amaro Pensavo e speravo di poter iniziare i miei discorsetti post gara con una vittoria della mia Rossa. E invece, come al solito davanti a tutti ci sono due Mercedes. Questi tedesconi…
Ma andiamo con ordine. Durante i test di Barcellona la Ferrari era sembrata forte, solida e soprattutto veloce. Una macchina che tutti dicevano essere nata bene. Nonostante tutto, comunque, mantenevo il mio cauto pessimismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nel passato dell&#39;internet</title>
      <link>https://protofra.me/blog/come-era-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 20:35:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/come-era-internet/</guid>
      <description>Indietro nel tempo Ieri, mentre cercavo invano di studiare, ho finalmente risposto ad una delle tante domande inutili che ogni tanto mi pongo. Che nella mia testa fa più o meno così: ma questo sito, com&amp;rsquo;era prima? tipo, Amazon, adesso è così, ma prima?
Pensavo di essere l&amp;rsquo;unico scemo a chiedersi queste cose. E invece, eh, come al solito internet regala sorprese.
Infatti, non solo non sono l&amp;rsquo;unico ad essersi fatto questa domanda, ma c&amp;rsquo;è anche della gente che ha lavorato ad una risposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1: ora si fa sul serio</title>
      <link>https://protofra.me/blog/f1-adesso-si-comincia/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 14:24:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/f1-adesso-si-comincia/</guid>
      <description>Eccoci qui. I test sono finiti ed esattamente come l’anno scorso non ci abbiamo capito una mazza. Più o meno.
Cauto pessimismo Da Ferrarista memore delle cocenti delusioni degli ultimi anni, cerco di non farmi prendere dall’entusiasmo. Diciamo che, così come era successo l’anno scorso, sono cautamente pessimista.
Mi spiego. La Ferrari, nel corso di questi 8 giorni di test è sembrata fin da subito ottima. Veloce, costante e affidabile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrari F8 Tributo</title>
      <link>https://protofra.me/blog/ferrari-f8-tributo/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:33:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/ferrari-f8-tributo/</guid>
      <description>Un’altra cosa bellissima che non potrò mai avere Se avessi ora davanti qualcuno che lavora in Ferrari gli direi: voi una cosa brutta mai, eh? Non credo sia questione di passione o di gusti, le Ferrari sono tutte bellissime. Punto. E questa F8 Tributo non fa eccezione.
Erede della 488 La F8 Tributo è l’erede della già bellissima e velocissima 488 GTB, da cui riprende alcune linee e sopratutto il motore V8 Turbo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercedes W10: vi dovete spaventare</title>
      <link>https://protofra.me/blog/w10/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:01:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/w10/</guid>
      <description>Un vecchio saggio un tempo disse vi dovete spaventare. E a me questa W10 fa davvero paura.
L’invincibile Armata tedesca ha presentato oggi la monoposto per il Campionato di F1 2019: la W10. Hamilton e Bottas già gongolano ed io, aspettando la mia Ferrari, inizio ad avere un po’ paura.
Senza entrare troppo in aspetti tecnici, che comunque lasciano il tempo che trovano finché la macchina non viene messa in pista, l’idea che lascia questa W10 è di una macchina complessa e curata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Hate My Village</title>
      <link>https://protofra.me/blog/i-hate-my-village/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 22:40:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/i-hate-my-village/</guid>
      <description>Il vostro nuovo album preferito. Verdena. Calibro 35. Bud Spencer Blues Explotion. Afterhours.
Quando si dice super gruppo.
I Hate My Village è l’album omonimo del gruppone formato da Rondanini, Viterbini e Ferrari. Nomi che già da soli non hanno bisogno di presentazioni, e che tutti insieme, beh, non potevano che dare vita al classico discone. Quello che cominci ad ascoltare e non ti levi dalla testa. E ti dici: allora c&amp;rsquo;è ancora qualcuno che fa le cose come cazzo gli pare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leave me alone. I know what to do.</title>
      <link>https://protofra.me/blog/kimi-raikkonen/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:30:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/kimi-raikkonen/</guid>
      <description>La forza del silenzio. Qualsiasi appassionato di F1 conosce Kimi Raikkonen. Il silenzioso finnico è una delle icone della F1 moderna.
Nonostante sia - ancora - l’ultimo campione del mondo della Ferrari, e in generale abbia ottenuto grandi successi durante la sua lunghissima carriera, non sono pole e vittorie la ragione del suo successo.
Conosco Kimi, e sono suo tifoso, fin da piccolo. È uno di quei piloti con cui sono cresciuto e che mi hanno fatto innamorare di questo sport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - L’attesa sta per finire</title>
      <link>https://protofra.me/blog/mondiale-f1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 19:01:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/mondiale-f1/</guid>
      <description>Finalmente ci siamo. Quasi. Sta per finire questa lunga, lunghissima, pausa invernale senza F1. Finalmente, direi.
La pausa invernale, vista da fuori, è come la quiete prima della tempesta. Un periodo fatto di attesa, appunto, ma anche aspettative e sogni. Sarà questo l’anno buono? È questo, è questo.
Per quanto mi riguarda, da tifoso della Rossa, vivo un misto di aspettative e rassegnazione. Cui ogni tanto si unisce una flebile speranza, che viene brutalmente spenta dai ricordi degli anni passati: Hockenheim, tanto per dirne uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli smartphone sono tutti uguali?</title>
      <link>https://protofra.me/blog/smartphone-sono-tutti-uguali/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 18:01:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/smartphone-sono-tutti-uguali/</guid>
      <description>La tecnologia corre veloce. Troppo veloce in certi casi.
Prendiamo gli smartphone. Dopo appena 10 anni dalla loro nascita hanno conquistato il mondo, e ormai tutti sono in grado di fare qualsiasi cosa.
Certo, c’è chi lo fa meglio e chi peggio. Ma in generale, che sia uno smartphone da 300 euro, o uno da più di mille, le cose che possiamo fare sono le stesse.
Esiste qualcosa di diverso? Cioè di davvero diverso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuvolari contro i Tedeschi</title>
      <link>https://protofra.me/blog/nuvolari/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:53:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/nuvolari/</guid>
      <description>Gran Premio Germania 1935 - Nuvolari contro tutti Quando corre Nuvolari | Quando passa Nuvolari
Eifel, Circuito del Nurburgring, 28 Luglio 1935. Si corre il Gran Premio di Germania.
La falsa estate tedesca è nel pieno del suo svolgimento, con un cielo più che mai grigio. I preparativi sono ormai terminati. Le colline intorno al circuito cominciano a riempirsi di spettatori: più di 300 mila. Tedeschi venuti ad assistere al trionfo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Mayer</title>
      <link>https://protofra.me/blog/johnmayer/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:47:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/johnmayer/</guid>
      <description>John Mayer - The Search For Everything Mr. John Clayton Mayer, Bridgeport, Connecticut, 1977.
Chiamatelo Pop Star, Blues Man, donnaiolo o come vi pare. Questo signore è semplicemente uno dei musicisti più influenti degli ultimi 20 anni. Nome forse un po’ sconosciuto nel panorama Italiano ma che vanta una carriera di successi internazionali, 7 Grammy Awards, 20 milioni di album venduti, 7 album in studio, 7 album live ed infine collaborazioni da urlo, da BB King ed Eric Clapton fino a Taylor Swift e Katy Perry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>