<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/categories/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 19:30:35 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://protofra.me/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tech 2019 - i miei preferiti</title>
      <link>https://protofra.me/blog/oggetti-tech-preferiti-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 19:30:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/oggetti-tech-preferiti-2019/</guid>
      <description>Siamo ormai giunti alla fine del 2019. È il momento di tirare le somme, prima ancora che di pensare al 2020. Per questo motivo ho pensato di parlare un po’ dei gadget tech che ho preferito e utilizzato di più quest’anno.
GoPro Hero 7 Black Dopo un’infinità di tempo mi sono deciso, intorno al mese di luglio, a sostituire la mia cara Hero 4 Silver, con la nuova - fino a quel momento - 7 Black.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>funzioni nascoste di ipados e ios 13</title>
      <link>https://protofra.me/blog/ios13-funzioni-da-conoscere/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 17:33:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/ios13-funzioni-da-conoscere/</guid>
      <description>iPadOS e iOS 13 - funzioni nascoste Quest’anno Apple ha rilasciato la versione 13 di iOS e la prima versione di iPadOS. Entrambe hanno portato con sé diverse novità. Molte sono estetiche, altre più tecniche, che hanno modificato il comportamento e le caratteristiche del software in molte situazioni, specie per ciò che riguarda iPadOS.
Altre, infine, hanno reso disponibili alcune funzioni che, forse, non tutti conoscono ma che sono davvero utili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple mostra i muscoli con Apple Tv Plus</title>
      <link>https://protofra.me/blog/apple-tv-plus/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 15:37:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/apple-tv-plus/</guid>
      <description>Ieri si è svolto il classico evento Apple di settembre. Sono stati presentati i nuovi iPhone - ne avevo parlato qui -, il nuovo iPad e il nuovo Apple Watch. Tutto come da programma e infatti non è di questo che voglio parlare.
Pochi minuti dopo l’inizio dell’evento, infatti, il buon Tim Cook con la sua combriccola ha svelato il prezzo di lancio di Apple TV Plus: un Netflix made in Apple, per intenderci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPhone 11 - Come Sarà?</title>
      <link>https://protofra.me/blog/iphone-11-come-sar%C3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 10:24:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/iphone-11-come-sar%C3%A0/</guid>
      <description>Oggi Apple presenterà al mondo il nuovo iPhone. Come al solito i leaks e i rumors non sono mancati e ormai siamo praticamente certi di come sarà il nuovo dispositivo di Apple. Ecco, quindi, un breve recap in attesa di vedere se tutto verrà confermato.
iPhone 11 e iPhone 11 Pro Come lo scorso anno, Apple presenterà tre nuovi iPhone: 11, 11 Pro e 11 Pro Max, dovrebbero essere i nomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare Kindle senza rinunciare ai libri cartacei</title>
      <link>https://protofra.me/blog/kindle-instapaper/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:11:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/kindle-instapaper/</guid>
      <description>Come ho dato nuova vita al mio Kindle sperduto In questi giorni sono al mare.
Appena arrivato a casa, fra i teli e i costumi da bagno ho ritrovato il mio piccolo kindle.  Si tratta del modello base, il primo con touchscreen. Non ha nemmeno il display illuminato: è quello più spartano, ecco.
Adoro leggere e all’epoca mi sembrava che ‘sto cosino avrebbe cambiato completamente il mio modo di farlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migliori App per MacOS</title>
      <link>https://protofra.me/blog/migliori-app-macos/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 15:11:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/migliori-app-macos/</guid>
      <description>Un’altra lista che nessuno ha chiesto. Questa volta sulle app più utili per MacOS.
Alfred Cominciamo dalla prima, quella che uso più di tutti: Alfred. È difficile spiegare tutto ciò di cui è capace questa potentissima applicazione. In generale, diciamo che è una versione pimpata di Spotlight.
Di base, fa le stesse cose: potete ricercare file e aprire programmi. Alfred, però, vi dà la possibilità di cercare su Google, su Youtube, di tradurre con Google Translate e trovare definizioni sul dizionario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come rendere la vostra camera smart</title>
      <link>https://protofra.me/blog/rendere-la-camera-smart/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 22:49:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/rendere-la-camera-smart/</guid>
      <description>Senza spendere un capitale Siamo nell’epoca dell’IOT, ovvero, internet delle cose. Tutto è smart, dal telefono, alla televisione, fino ai frigoriferi. Di solito queste novità intelligenti costano tanto, tuttavia ci sono alcuni piccoli oggetti che, senza spendere chissà quanto, possono rendere la vostra camera - e perché no, l’intera casa - smart e super moderna.
Ecco come ho reso la mia mansarda smart.
Google Home - Amazon Alexa Il primo passo, se volete rendere la vostra camera intelligente, consiste nello scegliere l’assistente con cui attiverete i vari gadget smart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 app per fare foto migliori</title>
      <link>https://protofra.me/blog/fotografare-con-smartphone/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 21:57:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/fotografare-con-smartphone/</guid>
      <description>Fotografare con lo smartphone Torniamo a parlare di tecnologia. Da quando esiste, lo smartphone ha fatto strage di un bel po&amp;rsquo; di dispositivi tecnologici, riuscendo a racchiudere tutta una serie di funzioni che prima necessitavano di oggetti a parte.
Ha eliminato il telefono che telefonava e basta. Ha fatto fuori i naviagotori a là TomTom. E poi, ha eliminato quasi del tutto le piccole macchine fotografiche: le compatte. E una delle cose che faccio di più con il mio iPhone è proprio fotografare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nel passato dell&#39;internet</title>
      <link>https://protofra.me/blog/come-era-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 20:35:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/come-era-internet/</guid>
      <description>Indietro nel tempo Ieri, mentre cercavo invano di studiare, ho finalmente risposto ad una delle tante domande inutili che ogni tanto mi pongo. Che nella mia testa fa più o meno così: ma questo sito, com&amp;rsquo;era prima? tipo, Amazon, adesso è così, ma prima?
Pensavo di essere l&amp;rsquo;unico scemo a chiedersi queste cose. E invece, eh, come al solito internet regala sorprese.
Infatti, non solo non sono l&amp;rsquo;unico ad essersi fatto questa domanda, ma c&amp;rsquo;è anche della gente che ha lavorato ad una risposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli smartphone sono tutti uguali?</title>
      <link>https://protofra.me/blog/smartphone-sono-tutti-uguali/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 18:01:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/smartphone-sono-tutti-uguali/</guid>
      <description>La tecnologia corre veloce. Troppo veloce in certi casi.
Prendiamo gli smartphone. Dopo appena 10 anni dalla loro nascita hanno conquistato il mondo, e ormai tutti sono in grado di fare qualsiasi cosa.
Certo, c’è chi lo fa meglio e chi peggio. Ma in generale, che sia uno smartphone da 300 euro, o uno da più di mille, le cose che possiamo fare sono le stesse.
Esiste qualcosa di diverso? Cioè di davvero diverso?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>