<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musica on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/categories/musica/</link>
    <description>Recent content in Musica on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2019 14:51:50 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://protofra.me/categories/musica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tre mesi di musica gratis con Amazon</title>
      <link>https://protofra.me/blog/prime-music-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 14:51:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/prime-music-gratis/</guid>
      <description>Clicca qui per l&amp;rsquo;offerta!  Ho sempre avuto Spotify. E in realtà, a parte una non felice parentesi con Apple Music, non ho mai cercato altro.
Poi, però, mi è arrivata una mail di Amazon che parla di tre mesi gratis del servizio Prime Music. E visto che si tratta di qualcosa gratis perché non provare?
Inutile girarci intorno, per me, la vera differenza fra Spotify e tutti gli altri è nelle playlist, che sono semplicemente migliori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/dischi-da-ascoltare-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 23:30:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/dischi-da-ascoltare-1/</guid>
      <description>Parliamo un po’ di musica Ne ascolto tanta, forse troppa, ed è difficile trovare qualcosa di specifico di cui parlare. Quindi ho deciso di fare una lista, piccolina, delle cose che ultimamente ho scoperto e che anche voi dovete recuperare.
Non c’è una logica, o una classifica. Sono semplicemente delle canzoni, o degli album che, per vari motivi, sono finiti nel mio Spotify negli ultimi giorni.
Ci sono album molto nuovi, ma anche altri meno recenti che solo ora ho recuperato o scoperto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Hate My Village</title>
      <link>https://protofra.me/blog/i-hate-my-village/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 22:40:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/i-hate-my-village/</guid>
      <description>Il vostro nuovo album preferito. Verdena. Calibro 35. Bud Spencer Blues Explotion. Afterhours.
Quando si dice super gruppo.
I Hate My Village è l’album omonimo del gruppone formato da Rondanini, Viterbini e Ferrari. Nomi che già da soli non hanno bisogno di presentazioni, e che tutti insieme, beh, non potevano che dare vita al classico discone. Quello che cominci ad ascoltare e non ti levi dalla testa. E ti dici: allora c&amp;rsquo;è ancora qualcuno che fa le cose come cazzo gli pare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Mayer</title>
      <link>https://protofra.me/blog/johnmayer/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:47:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/johnmayer/</guid>
      <description>John Mayer - The Search For Everything Mr. John Clayton Mayer, Bridgeport, Connecticut, 1977.
Chiamatelo Pop Star, Blues Man, donnaiolo o come vi pare. Questo signore è semplicemente uno dei musicisti più influenti degli ultimi 20 anni. Nome forse un po’ sconosciuto nel panorama Italiano ma che vanta una carriera di successi internazionali, 7 Grammy Awards, 20 milioni di album venduti, 7 album in studio, 7 album live ed infine collaborazioni da urlo, da BB King ed Eric Clapton fino a Taylor Swift e Katy Perry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
