<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musica on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</title>
    <link>https://protofra.me/categories/musica/</link>
    <description>Recent content in Musica on Protofra.me - Il sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-IT</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2019 22:37:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://protofra.me/categories/musica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #3</title>
      <link>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-3/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-3/</guid>
      <description>Dopo una breve pausa di riflessione dalle liste di cose che nessuno ha chiesto, torno prepotentemente con una selezione di album che dovete necessariamente ascoltare.
L’ordine è del tutto casuale e privo di logica: sono album che mi piacciono e che sto ascoltando molto nell’ultimo periodo. Ah, non ho nessuna velleità descrittiva o giudicante, quindi non aspettatevi di trovare spiegazioni o chissà che. Cliccate i nomi in blu e ascoltateveli su Spotify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #2</title>
      <link>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 16:51:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/album-da-ascoltare-2/</guid>
      <description>Torna, dopo un bel po’ di tempo, la lista di album da ascoltare che nessuno ha chiesto&amp;hellip; Volume 2!
Per chi si fosse perso la prima - molto male! - la trova qui. 
Album da ascoltare, Vol. 2:
 Smuggler Brothers - Musione.  Qua siamo di fronte ad un discone à la Calibro 35. Non a caso c&amp;rsquo;è lo zampino di Massimo Martellotta. Si tratta, infatti, di un album strumentale con tracce che omaggiano il cinema, in particolare Morricone e la library music.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alosi - 1985</title>
      <link>https://protofra.me/blog/alosi-1985/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:36:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/alosi-1985/</guid>
      <description>Due parole sull’album appena uscito Sono un fan del Pan del Diavolo: sono affezionato alle loro canzoni e alla voce di Alosi. In un certo senso, sapevo già che il suo album da solista mi sarebbe piaciuto. Allo stesso tempo, però, mi aspettavo qualcosa di diverso. E 1985 non ha tradito le mie attese.
Se prima elettrica era la spinta, adesso elettriche sono le chitarre.
1985 è un disco forte, rumoroso, ma non per questo banale o scontato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tre mesi di musica gratis con Amazon</title>
      <link>https://protofra.me/blog/prime-music-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 14:51:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/prime-music-gratis/</guid>
      <description>Clicca qui per l&amp;rsquo;offerta!  Ho sempre avuto Spotify. E in realtà, a parte una non felice parentesi con Apple Music, non ho mai cercato altro.
Poi, però, mi è arrivata una mail di Amazon che parla di tre mesi gratis del servizio Prime Music. E visto che si tratta di qualcosa gratis perché non provare?
Inutile girarci intorno, per me, la vera differenza fra Spotify e tutti gli altri è nelle playlist, che sono semplicemente migliori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Da Ascoltare #1</title>
      <link>https://protofra.me/blog/dischi-da-ascoltare-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 23:30:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/dischi-da-ascoltare-1/</guid>
      <description>Parliamo un po’ di musica Ne ascolto tanta, forse troppa, ed è difficile trovare qualcosa di specifico di cui parlare. Quindi ho deciso di fare una lista, piccolina, delle cose che ultimamente ho scoperto e che anche voi dovete recuperare.
Non c’è una logica, o una classifica. Sono semplicemente delle canzoni, o degli album che, per vari motivi, sono finiti nel mio Spotify negli ultimi giorni.
Ci sono album molto nuovi, ma anche altri meno recenti che solo ora ho recuperato o scoperto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Hate My Village</title>
      <link>https://protofra.me/blog/i-hate-my-village/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 22:40:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/i-hate-my-village/</guid>
      <description>Il vostro nuovo album preferito. Verdena. Calibro 35. Bud Spencer Blues Explotion. Afterhours.
Quando si dice super gruppo.
I Hate My Village è l’album omonimo del gruppone formato da Rondanini, Viterbini e Ferrari. Nomi che già da soli non hanno bisogno di presentazioni, e che tutti insieme, beh, non potevano che dare vita al classico discone. Quello che cominci ad ascoltare e non ti levi dalla testa. E ti dici: allora c&amp;rsquo;è ancora qualcuno che fa le cose come cazzo gli pare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Mayer</title>
      <link>https://protofra.me/blog/johnmayer/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:47:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://protofra.me/blog/johnmayer/</guid>
      <description>John Mayer - The Search For Everything Mr. John Clayton Mayer, Bridgeport, Connecticut, 1977.
Chiamatelo Pop Star, Blues Man, donnaiolo o come vi pare. Questo signore è semplicemente uno dei musicisti più influenti degli ultimi 20 anni. Nome forse un po’ sconosciuto nel panorama Italiano ma che vanta una carriera di successi internazionali, 7 Grammy Awards, 20 milioni di album venduti, 7 album in studio, 7 album live ed infine collaborazioni da urlo, da BB King ed Eric Clapton fino a Taylor Swift e Katy Perry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>