<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Motori on Protofra.me - Sito di Francesco Proto</title>
    <link>http://protofra.me/categories/motori/</link>
    <description>Recent content in Motori on Protofra.me - Sito di Francesco Proto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2020 16:57:51 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://protofra.me/categories/motori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SF 1000</title>
      <link>http://protofra.me/blog/sf-1000/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 16:57:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/sf-1000/</guid>
      <description>Un anno fa, proprio in questi giorni, cliccavo commit per mettere finalmente online la mansarda: il mio sito. Il mio luogo in cui parlare delle mie passioni e in generale di quello che mi passava per la testa.
Uno dei primi articoli condivisi parlava dell’annuncio della SF90. La monoposto Ferrari per il Mondiale di F1 2019. Ecco, adesso mi trovo di nuovo qui a raccontare la presentazione della nuova Ferrari, la SF1000.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - Mondiale Piloti in Gifs</title>
      <link>http://protofra.me/blog/f1-2019-mondiale-in-gifs/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:07:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/f1-2019-mondiale-in-gifs/</guid>
      <description>Nei giorni scorsi ho provato a dare i voti ai team di Formula 1 per il Campionato 2019. Trovate il post qui.
Ecco, avevo intenzione di fare lo stesso con i piloti, però, alla fine ho deciso di rendere la cosa un pochino più divertente e diversa: è pieno di gente ben più autorevole di me che dà voti a destra e a sinistra.
Ho pensato, quindi, di appioppare ad ogni pilota una gif o qualcosa di simile che potesse definire e valutare la sua annata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - Le Pagelle dei Team</title>
      <link>http://protofra.me/blog/f1-pagelle-mondiale/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 17:00:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/f1-pagelle-mondiale/</guid>
      <description>Dopo il GP del Giappone mi sono preso una pausa dalle pagelle. Sicuramente mosso dalla delusione di una Ferrari incapace di vincere anche quando le situazioni lo permettono, avevo deciso di non proseguire con i commenti sulle gare. Nonostante questo, comunque, ho continuato a vedere i Gran Premi, ho continuato ad incazzarmi e, adesso che è tutto finito, posso fare una specie di pagellone megagalattico di tutto il Mondiale 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Giappone - Le Pagelle</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-giappone-le-pagelle/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:33:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-giappone-le-pagelle/</guid>
      <description>Non ho dormito per seguire questo Gran Premio. Il risultato? Mi sono rovinato una giornata dopo aver visto la Ferrari buttare al vento una prima fila - ripeto: prima fila - a 2 secondi netti dalla partenza. Dovrei esserci abituato, ma la verità è che mi incazzo sempre. Tantissimo.
Detto questo, proseguo con i voti che è meglio.
10 Sainz
Ancora una volta Sainz infila una prestazione clamorosa nel silenzio generale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Russia - Le Pagelle</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-russia-le-pagelle/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 20:40:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-russia-le-pagelle/</guid>
      <description>Lewis Hamilton e la Mercedes hanno vinto il Gran Premio di Russia. Senza aver vissuto questa e le ultime 3 gare, nessuno si sarebbe meravigliato di una frase del genere. Ma la verità è che, questa volta, Mercedes ha avuto fortuna: tanta fortuna.
10 Sainz
Non so perché ma Sainz è forse il pilota che più di tutti passa inosservato sia in gara che dopo. Eppure, ma questo non è l&amp;rsquo;unico caso, si rende autore di gare bellissime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Singapore - Le Pagelle</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-singapore-le-pagelle/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:48:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-singapore-le-pagelle/</guid>
      <description>Tripletta! Signori e signore, mai avrei immaginato di dirlo quest’anno, ma la Ferrari ha vinto tre gare di fila: SPA, Monza e Singapore. Tre circuiti diversi fra loro, specie l’ultimo, dove, comunque, la Ferrari è riuscita ad imporsi sugli avversari con strategia, macchina e piloti. Che bellezza!
10 Ferrari
Una doppietta nel circuito che meno doveva adattarsi alle caratteristiche della SF90. Caratteristiche mutate, evolute, nel corso delle settimane estive con una serie di aggiornamenti che hanno permesso a Leclerc prima e Vettel poi di imporsi sulla concorrenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Italia - Le Pagelle</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-italia/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 15:14:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-italia/</guid>
      <description>9 anni. Questo il tempo che ho dovuto attendere per rivedere Monza Rossa. 9 anni di sconfitte e gare difficili cancellate da una corsa al cardiopalma, condotta in maniera impeccabile da Charles Leclerc.
Grazie, Charles. Davvero!
10, 100, 1000 Charles Leclerc
53 giri a ritmo di qualifica. 53 giri con le due Frecce d’Argento alle calcagna: prima quella di Hamilton, costantemente sotto il secondo e a tiro DRS, poi quella di Bottas, meno incisivo ma con gomme più fresche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistiche e record dopo il GP del Belgio</title>
      <link>http://protofra.me/blog/stats-f1-ep-1/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:18:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/stats-f1-ep-1/</guid>
      <description>La vittoria di Charles Leclerc, oltre che dare una gioia e un po’ di respiro a tutti i ferraristi - me compreso - ha sbloccato una serie di record davvero interessanti. E visto che la F1 è fatta anche di questo, ecco i numeri e le curiosità dietro i risultati di Charles in Belgio.
I record di Charles Charles ha ottenuto la sua prima vittoria all’età di 21 anni, 10 mesi e 16 giorni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Belgio - Le Pagelle</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-belgio/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:44:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-belgio/</guid>
      <description>Alla fine è arrivata la prima vittoria di Leclerc in F1 e la prima vittoria Ferrari quest’anno. Un’attesa lunga, che si è conclusa in una giornata dalle emozioni contrastanti dopo quanto accaduto sabato.
Una giornata in cui, però, la cosa giusta da fare era correre, e la bellissima vittoria di Leclerc, dedicata proprio ad Anthoine, ne è la prova.
10 Leclerc
Una gara bellissima, condotta in maniera decisa. Una vittoria inseguita tutta la vita e che oggi, proprio oggi, non voleva perdere in nessun modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorsport Is Dangerous</title>
      <link>http://protofra.me/blog/motorsport-is-dangerous/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:39:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/motorsport-is-dangerous/</guid>
      <description>Motorsport is dangerous Seguo la F1 da un po’ di tempo. Scrivo e ne parlo da molto meno. Quando ho cominciato a farlo pensavo che l&amp;rsquo;avrei fatto sempre in maniera scherzosa, divertendomi a discutere di quei pazzi che corrono a 300 all’ora e delle loro gesta. Mai avrei pensato di trovarmi qui a parlare della morte - non ci sono modi delicati di dirlo, per quanto li cerchi - di uno di loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Germania - Le Pagelle</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-germania-pagelle/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 21:58:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-germania-pagelle/</guid>
      <description>Stamattina ho fatto un esperimento. Un po’ per scaramanzia, lo ammetto, ho provato a immaginare e pronosticare il risultato del GP. Per fortuna, devo dire, è andato tutto al contrario rispetto a quanto avevo pre detto. Ahimè la Ferrari non ha vinto, e rosico di brutto, però è stata una gara bella che mi ha regalato emozioni e anche qualche sorriso.
Quindi, sotto con i voti.
10 Il massimo dei voti va alla Mercedes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Germania - Esperimento 626</title>
      <link>http://protofra.me/blog/esperimento-f1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 11:28:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/esperimento-f1/</guid>
      <description>Sono le 11.28. Domenica 28 luglio 2019. In Germania si corre il GP ad Hockenheim e io ho deciso di fare un esperimento. La gara parte alle 15.10, come di consueto. Hamilton parte in pole, dietro di lui Verstappen, poi Bottas. Decima la prima delle Ferrari, ultima l’altra. Un doppio guasto ha rovinato le qualifiche e potenzialmente la gara.
Ora, tornando all’esperimento: io sono abbastanza convinto del fatto che nonostante la Ferrari si cerchi tutto quello che le succede, c’è anche una bella dose di sfiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Francia - Le Pagellozze</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-francia-le-pagellozze/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:20:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-francia-le-pagellozze/</guid>
      <description>Volevo farlo da un po’, visto che ormai va di moda. E dato che tanto non c’è nulla da raccontare sulla gara, ecco le mie pagellozze del GP di Canada.
10 Allora, un 10 va sicuramente e senza ombra di dubbio al birillo verde fluo che durante gli ultimi giri ha deciso di farsi un giretto in pista, facendo entrare la VCS e risvegliandomi da uno stato catatonico che perdurava dal giro 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F2004 - La migliore di sempre</title>
      <link>http://protofra.me/blog/f2004/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 22:41:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/f2004/</guid>
      <description>Ero indeciso se mettere o meno il punto interrogativo al titolo. Poi, dopo averci riflettuto, e aver riguardato per bene i dati ho deciso. Non c’è bisogno di nessuna domanda, la F2004 è la migliore Ferrari di sempre. E, forse, la migliore Formula 1 di sempre insieme alla McLaren di Senna e Prost.
La genesi Parto con un po’ di storia. Per chi come me non ha potuto vivere quel magico periodo e si deve accontentare di leggere di un’epoca in cui era la Ferrari a dominare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una Ferrari torna a vincere a Les Mans</title>
      <link>http://protofra.me/blog/les-mans-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 20:38:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/les-mans-2019/</guid>
      <description>Nel settantesimo anniversario della prima vittoria Ferrari nella leggendaria corsa di Les Mans, una Rossa torna sul gradino più alto del podio. E io sono emozionantissimo.
Ferrari e Les Mans Nel 1949, precisamente il 26 giugno, dopo soli due anni dalla sua fondazione, la Ferrari riesce a trionfare in una delle corse più importanti e difficili della storia dell’automobilismo. Una corsa che dal 1923 rappresentava una delle sfide più alte dell’automobilismo, sia per le auto che per i piloti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Canada - Le regole</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:31:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-canada/</guid>
      <description>Sono arrabbiato. Tanto. E anche molto deluso e dispiaciuto. La gara era nostra, vinta da Vettel in pista in un weekend perfetto: una qualifica sontuosa e una gara tiratissima e che il tedesco ha condotto nonostante una Mercedes più veloce dietro gli scarichi per tutto il Gran Premio.
Rabbia Sono arrabbiato, sì. Ma non perché credo ai complotti. No, la Mercedes non è implicata in chissà quali giochi di potere, né la Ferrari è una squadra di fessi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrari Sf90 Stradale</title>
      <link>http://protofra.me/blog/sf90-stradale/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 21:25:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/sf90-stradale/</guid>
      <description>SF90 Stradale Dopo la F8 Tributo, arriva un’altra nuova Ferrari: la SF90 Stradale. Un&amp;rsquo;auto storica per il Cavallino, che segna l&amp;rsquo;ingresso in una nuova Era.
La SF90 Stradale, infatti, è la prima Ferrari ibrida prodotta in serie.
Dalla F1 alla strada Il nome fa capire subito quanto sia stretto il legame fra pista e strada. Come per la SF90, anche per la versione Stradale possiamo parlare di power unit, anche se tecnicamente diversa rispetto a quella di F1, composta da motore termico ed elettrico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Montecarlo - Emozioni e noia</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-montecarlo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 16:06:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-montecarlo/</guid>
      <description>Arrivati a questo punto del Mondiale, dopo un dominio incontrastato Mercedes, non mi aspettavo molto dalla Ferrari. Già da qualche anno, poi, non mi aspetto molto dal Gran Premio di Montecarlo. Quindi le premesse non erano delle migliori alla vigilia del Gran Premio: noia e, forse, piccole emozoni.
E così è stato tanta noia alternata da qualche sobbalzo sia in gara che durante le qualifiche.
Scuderia Fantozzi E proprio dalle qualifiche voglio cominciare, in particolare con le emozioni - per quanto negative - di Ferrari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Spagna - Il mistero della SF90</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-spagna/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:42:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-spagna/</guid>
      <description>Sembra il titolo di un giallo e in effetti ha le caratteristiche di una storia alla Agatha Christie. Però, ahimè, è tutto vero.
La bellissima e tanto acclamata SF90 è un mistero. Ma di quelli proprio intricati, complessi che fanno andare in pappa il cervello. Un mistero che nessuno riesce a svelare, a partire dagli stessi uomini Ferrari.
Chi è la più (s)carica del reame? Prima si pensava fosse il motore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Azerbaijan - è finita?</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-azerbaijan/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:54:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-azerbaijan/</guid>
      <description>Altro giro, altra doppietta Mercedes. Si sono stancati anche loro di essere sempre lì, deve essere così per forza. Quattro doppiette nelle prime quattro gare del Mondiale. Una cosa che non era mai successa.
E qui il pubblico, quello di fede Ferrarista si intende, si divide. C’è chi ancora ci crede, motivando la speranza con le prestazioni del Bahrain e parzialmente di Baku. E chi, come il sottoscritto, non ci crede e non ci ha mai veramente creduto quest’anno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GP Cina - Scuderia Fantozzi</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-cina/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 13:27:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-cina/</guid>
      <description>In Bahrain eravamo veloci ma sfortunati. Questa volta siamo stati lenti e sbadati.
Ingegneri del lunedì Il lunedì dopo il Gran Premio è la giornata nazionale, ma anche mondiale, degli ingegneri mancati. Quelli che sanno tutto e che dai ma il mio falegname con 30mila lire lo faceva meglio.
Ho sempre cercato di evitare commenti del genere, perché, semplicemente, non sarei capace di fare quello che fanno gli ingegneri in F1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gp Bahrain: chi va piano va sano e va lontano.</title>
      <link>http://protofra.me/blog/gp-bahrain/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 22:32:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/gp-bahrain/</guid>
      <description>Sembra assurdo, eppure questo detto, oggi, è più che mai adatto a spiegare il Gran Premio del Bahrain. Perché la Mercedes, che pure andava piano rispetto alla Ferrari, ha portato a casa una doppietta: la seconda nelle prime due gare.
Grande Culo Toto Wolff ai microfoni di Sky ha spiegato così il risultato della sua squadra. Ed è vero, perché di culo ne hanno avuto parecchio. Però c’è altro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrari dove sei finita?</title>
      <link>http://protofra.me/blog/ferrari-dove-sei-finita/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 13:42:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/ferrari-dove-sei-finita/</guid>
      <description>Ferrari, dove sei finita? Un inizio amaro Pensavo e speravo di poter iniziare i miei discorsetti post gara con una vittoria della mia Rossa. E invece, come al solito davanti a tutti ci sono due Mercedes. Questi tedesconi…
Ma andiamo con ordine. Durante i test di Barcellona la Ferrari era sembrata forte, solida e soprattutto veloce. Una macchina che tutti dicevano essere nata bene. Nonostante tutto, comunque, mantenevo il mio cauto pessimismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1: ora si fa sul serio</title>
      <link>http://protofra.me/blog/f1-adesso-si-comincia/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 14:24:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/f1-adesso-si-comincia/</guid>
      <description>Eccoci qui. I test sono finiti ed esattamente come l’anno scorso non ci abbiamo capito una mazza. Più o meno.
Cauto pessimismo Da Ferrarista memore delle cocenti delusioni degli ultimi anni, cerco di non farmi prendere dall’entusiasmo. Diciamo che, così come era successo l’anno scorso, sono cautamente pessimista.
Mi spiego. La Ferrari, nel corso di questi 8 giorni di test è sembrata fin da subito ottima. Veloce, costante e affidabile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferrari F8 Tributo</title>
      <link>http://protofra.me/blog/ferrari-f8-tributo/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:33:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/ferrari-f8-tributo/</guid>
      <description>Un’altra cosa bellissima che non potrò mai avere Se avessi ora davanti qualcuno che lavora in Ferrari gli direi: voi una cosa brutta mai, eh? Non credo sia questione di passione o di gusti, le Ferrari sono tutte bellissime. Punto. E questa F8 Tributo non fa eccezione.
Erede della 488 La F8 Tributo è l’erede della già bellissima e velocissima 488 GTB, da cui riprende alcune linee e sopratutto il motore V8 Turbo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercedes W10: vi dovete spaventare</title>
      <link>http://protofra.me/blog/w10/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:01:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/w10/</guid>
      <description>Un vecchio saggio un tempo disse vi dovete spaventare. E a me questa W10 fa davvero paura.
L’invincibile Armata tedesca ha presentato oggi la monoposto per il Campionato di F1 2019: la W10. Hamilton e Bottas già gongolano ed io, aspettando la mia Ferrari, inizio ad avere un po’ paura.
Senza entrare troppo in aspetti tecnici, che comunque lasciano il tempo che trovano finché la macchina non viene messa in pista, l’idea che lascia questa W10 è di una macchina complessa e curata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - L’attesa sta per finire</title>
      <link>http://protofra.me/blog/mondiale-f1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 19:01:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/mondiale-f1/</guid>
      <description>Finalmente ci siamo. Quasi. Sta per finire questa lunga, lunghissima, pausa invernale senza F1. Finalmente, direi.
La pausa invernale, vista da fuori, è come la quiete prima della tempesta. Un periodo fatto di attesa, appunto, ma anche aspettative e sogni. Sarà questo l’anno buono? È questo, è questo.
Per quanto mi riguarda, da tifoso della Rossa, vivo un misto di aspettative e rassegnazione. Cui ogni tanto si unisce una flebile speranza, che viene brutalmente spenta dai ricordi degli anni passati: Hockenheim, tanto per dirne uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuvolari contro i Tedeschi</title>
      <link>http://protofra.me/blog/nuvolari/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:53:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://protofra.me/blog/nuvolari/</guid>
      <description>Gran Premio Germania 1935 - Nuvolari contro tutti Quando corre Nuvolari | Quando passa Nuvolari
Eifel, Circuito del Nurburgring, 28 Luglio 1935. Si corre il Gran Premio di Germania.
La falsa estate tedesca è nel pieno del suo svolgimento, con un cielo più che mai grigio. I preparativi sono ormai terminati. Le colline intorno al circuito cominciano a riempirsi di spettatori: più di 300 mila. Tedeschi venuti ad assistere al trionfo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>